有無外國巴絲分享下自己一個月使幾多

我而家住美國
除左返工基本上唔出街
使費主要都係食同住
一個月全部加埋總開支大約HKD7500

我覺得自己真係使好少
加上使親錢都係用卡
錢呢樣野係我認知中好似唔同左
變左好似打機果啲銀碼數字咁
雖然我都知錢本質其實都真係一啲credit...
但以前係香港攞住啲現金使係會有錢越多物質越豐富的感覺
而家銀行戶口有幾多都唔記得
反正我個生活模式之下,張卡實唔會碌爆...

多倫多 衣食住行 ～2200 一個月

英國jj 極少出街 午餐出去食 晚餐自己煮
一個月around 7-8k hkd 如果午餐canteen食應該會慳番好多 一餐百幾蚊好貴

原來多倫多租咁撚平

其實講緊CAD定HKD

我用 TD bank 佢個App 幾好可以睇住自己用幾多

一log in 可以睇曬cheque / credit card / investment 全部Account
之後每日望一望 我大概每月生活費控制$800-1000
月頭用多就月尾用返少D

CAD

我都係英國住過
你頂得順佢地啲canteen?!
我係英國食過入得口都係KEBAB,lobster and burger果啲中層價錢飲食
canteen真係見到都唔開胃...

我自己係google spreadsheet整左個log來記數
一個月出糧先記一記
完全都無想過要預算同慳

毒撚真係唔識使錢

我住英國
canteen包三餐不過有時頂唔順會出去食
一個月970磅

美國 一個月生活費$270 usd 不過極少出街 日日煮飯
我覺得我都就快食樹皮

巴打邊道租咁平?!?!

好奇下你果道canteen有咩食

唔係呀 未包租
租太貴所以焗住要日日煮

計哂總數幾多
會唔會覺得美國住會平得過香港

我都日日煮
但主要原因係毒撚驚出街食同埋覺得啲野唔好食,唔值個價

早餐正常English breakfast嘢同cereal
不過lunch dinner就成日炸魚薯條或者roast
一個禮拜起碼4-5餐 真係不了

我呢度$900租 不過可能地區問題所以貴
頂主要係出街是但一餐都起碼要$10 計番其實自己煮平好多

原來同我差唔多
不過你唔介意其實可以同人share apartment,應該平啲?
我就好介意,所以一定住單人格
我呢道都興興地halal food truck,應該平過啲餐廳
一個飯6-9USD
但自己煮計過平均只需2-3USD

住都要$800美金啦

我都係住單人 同人share其實好煩
不過日日煮真係好唔方便
巴打係美國邊頭

MD
係呢道無見過其他香港人
香港好似人無人識呢個地方咁

單人格真係坐底800USD

普通studio $1300 單人房$1600 兩個人夾先可以做到$800

Bay Area 仲痴線

MD 無見過其他香港人? Montgomery County 大把.